[集中討論] 北京將今日(24/9)下午1時發表白皮書 回應中美貿易磨擦

京將今午1時發表白皮書 回應中美貿易磨擦
經濟 12:23 2018/09/24

美國針對2000億美元中國貨加徵關稅措施生效後，新華社公布，國務院新聞辦公室將今日1時發布《關於中美經貿摩擦的事實與中方立場》白皮書。

（不斷更新）

白皮書定白旗書

收皮書

亮劍

中國發佈《關於中美經貿摩擦的事實與中方立場》白皮書-新華網

新華社北京9月24日電（記者韓潔、劉劼）國務院新聞辦公室24日發佈《關於中美經貿摩擦的事實與中方立場》白皮書，旨在澄清中美經貿關係事實，闡明中國對中美經貿摩擦的政策立場，推動問題合理解決。

白皮書全文約3.6萬字，除前言外，共包括六個部分，分別是中美經貿合作互利共贏、中美經貿關係的事實、美國政府的貿易保護主義行為、美國政府的貿易霸凌主義行為、美國政府不當做法對世界經濟發展的危害、中國的立場。

白皮書說，中國是世界上最大的發展中國家，美國是世界上最大的發達國家。中美經貿關係既對兩國意義重大，也對全球經濟穩定和發展有著舉足輕重的影響。

白皮書指出，中美兩國經濟發展階段、經濟制度不同，存在經貿摩擦是正常的，關鍵是如何增進互信、促進合作、管控分歧。長期以來，兩國政府本著平等、理性、相向而行的原則，先後建立了中美商貿聯委會、戰略經濟對話、戰略與經濟對話、全面經濟對話等溝通協調機制，雙方為此付出了不懈努力，保障了中美經貿關係在近40年時間里克服各種障礙，不斷向前發展，成為中美關係的壓艙石和推進器。

白皮書說，2017年新一屆美國政府上任以來，在「美國優先」的口號下，拋棄相互尊重、平等協商等國際交往基本准則，實行單邊主義、保護主義和經濟霸權主義，對許多國家和地區特別是中國作出一系列不實指責，利用不斷加徵關稅等手段進行經濟恫嚇，試圖採取極限施壓方法將自身利益訴求強加於中國。

白皮書說，面對這種局面，中國從維護兩國共同利益和世界貿易秩序大局出發，堅持通過對話協商解決爭議的基本原則，以最大的耐心和誠意回應美國關切，以求同存異的態度妥善處理分歧，克服各種困難，同美國開展多輪對話磋商，提出務實解決方案，為穩定雙邊經貿關係作出了艱苦努力。然而，美國出爾反爾、不斷發難，導致中美經貿摩擦在短時間內持續升級，使兩國政府和人民多年努力培養起來的中美經貿關係受到極大損害，也使多邊貿易體制和自由貿易原則遭遇嚴重威脅。為澄清中美經貿關係事實，闡明中國對中美經貿摩擦的政策立場，推動問題合理解決，中國政府特發佈此白皮書。

白皮書指出，中美經貿關係事關兩國人民福祉，也關乎世界和平、繁榮、穩定。對中美兩國來說，合作是唯一正確的選擇，共贏才能通向更好的未來。中國的立場是明確的、一貫的、堅定的。

冇咩料到

重點係後兩段
扮弱者，理性。願意傾
反襯侵仔霸道

1）拖時間
2）幫民主黨助攻

白皮書（英語：White Paper）通常指具有權威性的報告書或指導性文本，用以闡述、解決或決策。 白皮書在政府和B2G市場中都有應用。

有幾權威性指導性？

睇完成篇 兩個字總結:癈up

好耐之前嘅白宫指控

中國最後或成為最大贏家 x 30000幾字

全球第二大經濟體話自己係發展中國家 都唔撚要面

完全無人地講既野
自說自話

成本中國口交部懶人包

一貫支那口敏，完全唔肯回應美國嘅具體指控

支共嘅亮劍由口誅升級做筆伐

新華社北京9月24日電（記者於佳欣、方棟）.....白皮書共闡述了中國關於中美經貿摩擦的八大立場。

中國堅定維護國家尊嚴和核心利益。對於貿易戰，中國不願打、不怕打、必要時不得不打。中國談判的大門一直敞開，但談判必須以相互尊重、相互平等和言而有信、言行一致為前提，不能在關稅大棒的威脅下進行，不能以犧牲中國發展權為代價。

中國堅定推進中美經貿關係健康發展。中國願同美國相向而行，本著相互尊重、合作共贏的精神，聚焦經貿合作，管控經貿分歧；願意在平等、互利前提下，與美國重啟雙邊投資協定談判，適時啟動雙邊自貿協定談判。

中國堅定維護並推動改革完善多邊貿易體制。中國堅定遵守和維護世界貿易組織規則，支持開放、透明、包容、非歧視的多邊貿易體制；支持對世界貿易組織進行必要改革，堅決反對單邊主義和保護主義；加強二十國集團、亞太經合組織等多邊框架內合作，推動經濟全球化朝著更加開放、包容、普惠、平衡、共贏的方向發展。

中國堅定保護產權和知識產權。中國將不斷完善知識產權保護相關法律法規，提高知識產權審查質量和審查效率；依法嚴格保護外商企業合法知識產權，對於各種形式的侵權事件和案件將認真查處、嚴肅處理；願意與世界各國加強知識產權保護合作，也希望外國政府加強對中國知識產權的保護。

中國堅定保護外商在華合法權益。中國對在中國境內註冊的企業，一視同仁、平等對待；始終堅持保護外國投資者及其在華投資企業的合法權益，對侵犯外商合法權益的行為將堅決依法懲處。

中國堅定深化改革擴大開放。中國改革的方向不會逆轉，只會不斷深化。中國開放的大門不會關閉，只會越開越大。中國堅持發揮市場在資源配置中的決定性作用，更好發揮政府作用，鼓勵競爭、反對壟斷。中國將切實辦好自己的事情，發展更高層次的開放型經濟，與世界上一切追求進步的國家共同發展、共享繁榮。

中國堅定促進與其他發達國家和廣大發展中國家的互利共贏合作。中國將與歐盟一道加快推進中歐投資協定談判，加快中日韓自貿區談判進程，深入推進“一帶一路”國際合作，堅持共商共建共享原則，增添共同發展新動力。

中國堅定推動構建人類命運共同體。中國將繼續發揮負責任大國作用，與其他國家一道，共同建設持久和平、普遍安全、共同繁榮、開放包容、清潔美麗的世界。

紅字

on9

成篇廢文都唔知寫畀遍個睇
如果美國特登曬人力物力去翻譯結果係廢話連篇, 我係呀侵就直接加關稅到25%算

支那就嚟投降

8隻字講晒：支那或成⋯⋯